【瘋狂舉報】民建聯助填表申領4,000元 市民或無為意被加入「聯絡名單」

政府去年在《財政預算案》「補漏拾遺」，推出「關愛共享計劃」，向合資格市民獲發4,000元現金。計劃今日終於派發申請表格，然而有市民發現，民建聯協助市民填表時，會要求對方同意該黨將其資料加入聯絡名單，有民主派質疑是用作選舉用途。

《蘋果日報》報道，有市民向身兼南區區議員的民主黨副主席羅健熙表示，民建聯提供的協助申領4,000元表格，要求市民填寫姓名、電話及地址等資料，另有細字註明，市民如沒有在空格加剔，但卻簽署聲明書，即表示不反對被民建聯加入聯絡名單。羅健熙質疑民建聯的做法是用於選舉，又指該黨以往亦曾用類似手法收集市民個人資料，並作選舉用途。

民建聯副主席張國鈞則向該報表示，收集得來的市民資料只是用於日常地區活動，不涉選舉，他又指選舉參選人本身會有選民名冊，反問「使乜靠呢樣嘢（藉申請4,000元收集市民個人資料）？」

第486章 個人資料（私隱）條例
附表1[第2(1)及(6)條]
保障資料原則
1.第1原則──收集個人資料的目的及方式
(1) 除非──

個人資料是為了直接與將會使用該等資料的資料使用者的職能或活動有關的合法目的而收集；

在符合(c)段的規定下，資料的收集對該目的是必需的或直接與該目的有關的；及

(c) 就該目的而言，資料屬足夠但不超乎適度，否則不得收集資料。

(2) 個人資料須以──

屌你老味我申請4000蚊
你淫賤聯老笠我d資料搞活動
嚴重違反法例要求的資料保障原則

都cls,乜q聯絡名單
申請4000蚊隨時變左加入中聯辦聯絡名單

唔攞資料點種票呀

屌丫
原來剔同唔剔都要交資料

真係乜撚亂簽名
一簽足成千古恨